%master: loi_probabilite.presentation.tex

\mode<article>{\usepackage{fullpage}}
\mode<presentation>{\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{beaver}
  \AtBeginSection[]
  {
    \begin{frame}
      \tableofcontents[currentsection]
    \end{frame}
  }

}
% everyone:
\pgfdeclareimage{logo}{Pictures/logo}
\usepackage{pythontex}

\title{Requêtes HTTP}
\author{Vincent-Xavier Jumel}
\institute{La Salle Saint-Denis}
\date{avril 2020}
\logo{\pgfuseimage{logo}}

\begin{document}
\mode*

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{abstract}
  Ce cours présente quelques notions autour des requêtes HTTP
\end{abstract}

\section{Introduction}

\begin{frame}[label=defetex]
  \begin{definition}[HTTP]
    Il s'agit du protocole de lien hypertexte, normalisé pour la première
    fois en 1996 avec le \href{https://tools.ietf.org/html/rfc1945}{RFC 1945}
  \end{definition}
  \pause
  \begin{block}{Différentes version d'un même protocole}
    \begin{itemize}[<+->]
      \item Version 1.0
      \item Version 1.1 en 1997 (\href{https://tools.ietf.org/html/rfc2068}{RFC 2068})
        pour la première version, puis 2014
        (\href{https://tools.ietf.org/html/rfc7231}{RFC 7231}) pour la dernière
        version.
      \item Version 2, une évolution commencée fin 2007, validé en 2015
        (\href{https://tools.ietf.org/html/rfc7540}{RCF 7540})
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{block}{}
    \begin{pyblock}[temp]
import socket
s = socket.socket(socket.AF_INET, socket.SOCK_STREAM)
s.connect(('perdu.com', 80))
msg = 'GET / HTTP/1.1\r\nHost: perdu.com\r\n\r\n'
s.sendall(str.encode(msg))
data = s.recv(1024)
s.close()
    \end{pyblock}
  \end{block}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \begin{pycode}[temp]
data = data.decode('utf-8').split('\r\n')
  \end{pycode}
  \small
  \begin{pysub}[temp]
    \begin{pyverbatim}
!{data[0]}
!{data[1]}
!{data[2]}
!{data[3]}
!{data[4]}
!{data[5]}
!{data[6]}
!{data[7]}
!{data[8]}
!{data[9]}
!{data[10]}
!{data[11]}
!{data[12]}
!{data[13]}
!{data[14][0:51]}
!{data[14][51:108]}
!{data[14][108:137]}
!{data[14][137:189]}
!{data[14][189:203]}
    \end{pyverbatim}
  \end{pysub}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{Sources}
    \begin{itemize}
      \item
        \url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Transfer_Protocol/2}
      \item \url{https://www.the-art-of-web.com/system/telnet-http11/}
      \item
        \url{https://stackoverflow.com/questions/5755507/creating-a-raw-http-request-with-sockets}
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\end{document}
